陶傑：打大豆 難改造中國小農基因 (DNA)

美中貿易大戰，中國最初舉國爆發抗戰亢奮，有學者專家提出，切不可退讓，以牙還牙，針對美國貿易三大死穴發動反攻，亦即著名的「打大豆、打汽車、打飛機」口號。

將美國產品當做「三打白骨精」來打，是否有效？先看「三打」中的第一打，即大豆。

不錯，美國的大豆農耕人口集中在愛荷華與伊利諾等州，正是杜林普的票倉。但中國的大豆消耗九成要靠入口，大豆是中國人的主糧：豆漿、醬油、加上中國菜煎炒煮炸都要用油開始，大豆與花生都是中國菜煮食油的主要成分。還有餵養豬牛的飼料，也以大豆為主糧。

增加美國大豆關稅，制裁美國，即制裁中國人民，令中國人的基本食糧成本大增。

即使馬上停止美國大豆入口，轉往其他國家市場如巴西，談判貿易協議不是一朝一夕的事。美國之外的大豆生產國，看準中國急需購買的心理，不會給你便宜的價格。

中國九成大豆要入口，但美國的大豆出口往中國只佔當中 3 分 1。中國每年大豆需求量為 1 億噸，墨西哥只是第二大入口國，其需求量只 500 萬噸。

為了應急，中國緊急呼籲東北增加大豆種植。但許多土地早已改種其他農作物，一夜之間連根拔起，中國農民不再是 1958「全民大煉鋼」的那種溫純的動物，連退伍老兵也示威維權，中國農民在原有的土地，本來種的是粟米或小麥，用的肥料不一樣，中國須先將原有農作物收購，並提供足夠賠償，否則農民聚眾滋事。

此等一夜之間的一窩蜂，在中國屢見不鮮。三數年前，當中國國務院宣佈大力催谷環保，許多人借「國家政策」企圖賺快錢，股市的「環保股」一片紅火，證實幾乎全是泡沫。當日的環保產品股票上市集資幾多，今天剩下幾多價值，有目共睹。

即使能退還土地改種大豆，生產效率也不如美國。美國的農業早已實現機械化和轉基因。

中國的毛派近年批判美國輸往中國的基因改造農產品，並聲稱這是美帝企圖將中國人種長期劣化的大陰謀 —— 據說吃了基因改造的美國小麥和稻米，人會一代比一代智障，還有人說會減少男性精蟲。

遠水救不了近火，中國人不可以為中國人改造基因。加上許多農耕地早已發展為地產項目，建成許多無人居住的鬼城。農耕地面積收縮，拆掉許多房子，改變為大豆農田，又豈在一朝一夕間。

難怪美國的狂人總統如此囂狂，實在令人憤恨。

據說吃了基因改造的美國小麥和稻米，人會一代比一代智障

中國九成大豆要入口，但美國的大豆出口往中國只佔當中 3 分 1。中國每年大豆需求量為 1 億噸，墨西哥只是第二大入口國，其需求量只 500 萬噸。

如果不是美帝
支那早就。。。

之後兩次寫文係咪集中講「打汽車」同「打飛機」？

打飛機

打飛機」，本意是指用槍炮擊落飛機，也是廣東話中的男性自慰的俗語，又稱「打J」、「打JJ」、「打炮」、「打手槍」、「找五姑娘」，後來亦引伸至在網上發表自吹自擂的言論以求自我陶醉。

咁就有題材寫三篇

聲稱這是美帝企圖將中國人種長期劣化的大陰謀 —— 據說吃了基因改造的美國小麥和稻米，人會一代比一代智障

毛新宇收收埋埋食左幾多美國大豆？
減精蟲你會有13億人口？
一胎政策原來關大豆事